pid_t fork()

child = 0
parent = 0


init форкается

getpit()
getppid() - parent pid?


copy on write оптимизирует fork

execl  list
execv  vector

execle, execve + envirome
getenv, putenv, setenv, unsetenv

execlp + path
execvp


system("path to executable") // fork+exec для /bin/sh -c string (waitpid)


Процесс потерявший родителя получает ppid=1
Осиротевший?

кто создал: getuid, getgid реальный
под чьими правами: geteuid, getegid эффективный

корневой каталог
обычно /
но рут может изменить
chroot

рабочий каталог
из рабочего можно выйти
chdir

Приоритет [0-39]
рут может увеличивать
остальный только уменьшать

int res = nice(int) - на сколько уменьшаем
res = -[20;19]

nice -1 это и приоритет и код ошибки функции nice

Работа с лимитами
getrlimit
setrlimit


